{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa 5 trong 1 (quinvaxem) có được không?", "question": "Con tôi hiện tại đã được 2 tháng 15 ngày. Cháu đã được tiêm phòng Lao lúc mới sinh, Tiêu chảy Rota (uống lần 1 khi bé 2 tháng 11 ngày tuổi), và 2 mũi phòng Viêm gan B (1 mũi lúc bé mới sinh và 1 mũi chích dịch vụ khi bé được 2 tháng 11 ngày tuổi).Xin bác sĩ cho hỏi con tôi có thể tiêm được vắc xin 5 trong 1 trong chương trình tiêm chủng mở rộng không ạ? Trong Quinvaxem có chứa cả vacxin viêm gan B, nếu tiêm 3 mũi Quinvaxem thì có sợ là nhiều văcxin viêm gan B quá không ạ? Khi đưa cháu đi tiêm, có nơi bác sĩ nói tiêm thừa không sao, nhưng có nơi nói không được, phải chờ văc xin 5 trong 1 Pentaxim của Pháp. Nhưng theo tôi biết Pentaxim chưa biết khi nào mới có. Tôi vô cùng lo lắng và không biết nên như thế nào và nghe theo ai. Mong bác sĩ tư vấn giúp tôi vô cùng biết ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể tiêm vắc-xin Quinvaxem. Tiêm thừa vắc-xin viêm gan siêu vi B không ảnh hưởng sức khỏe.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-5-trong-1-quinvaxem-co-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé rụng tóc nhiều, thở khò khè, da bầm tím", "question": "Kính chào bác sĩ. Bé nhà em sinh non 37 tuần, lúc sinh nặng 2,4kg. Bây giờ được 3 tháng 10 ngày, nặng 6,4kg. Tuy tăng cân vẫn đạt chuẩn nhưng bé bú rất ít (do bú mẹ nên em không biết chính xác bao nhiêu mà ước lượng khoảng 300 – 400ml/ ngày), vậy có thiếu Calci không ạ?2. Bé thường hay thở khò khè, nhất là khi ngủ máy lạnh, em có nhỏ nước muối sinh lý nhưng lúc đỡ lúc không. Có phải bé bị viêm đường hô hấp không ạ?3. Lúc bé 2 tháng 10 ngày, em đưa bé đi chích Quivaxem, về nhà bé bị sốt, em cho bé uống Paracetamol thì hôm sau thấy bé rụng tóc nhiều (khoảng 100 cọng/ngày). Mỗi ngày em đều cho bé tắm nắng 10 đến 20 phút, uống 1 giọt Sterogyl (400 UI vitamin D2) và nửa viên Calci milk của Úc (mỗi viên chứa 78 mg Calci và 100 UI D3). Đến nay vẫn còn rụng tóc nhiều. Có phải bé thiếu Calci do bú ít quá không ạ?4. Trên người bé có nhiều vết thâm tím nhiều ở lưng. Em thường cầm hai cổ chân bé lên lúc thay quần, vài ngày thì thấy cổ chân bé bị thâm tím. Mạch máu của bé có bình thường không mà dễ bị thâm tím vậy ạ? Mong bác sĩ tư vấn giúp.", "answer": "Chào bạn,,Muốn biết bé có bị viêm hô hấp hay không phải đưa bé đi khám bệnh. Bé bị rụng tóc nhiều có thể do thiếu vitamin D hoặc do thiếu sắt. Bé dễ bị bầm da có thể do thành mạch yếu bẩm sinh hoặc do bệnh lý huyết học bẩm sinh. Bạn có thể đưa bé đi khám chuyên khoa huyết học để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-rung-toc-nhieu-tho-kho-khe-da-bam-tim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin 5 in 1", "question": "Em có hộ khẩu ở Bình Dương và bé hiện tại được 2 tháng tuổi. Em muốn đến bệnh viện Từ Dũ để khám tổng quát và tiêm vacxin 5 in 1 cho bé có được không ạ? Và liên hệ khu khám nào đi ngày nào để tiêm và khám? em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ em dịch vụ (227 Cống Quỳnh, khu M1) các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6 để tiêm vắc-xin Quinvaxem.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-5-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên đổi sữa cho bé không", "question": "Em chào bác sĩ. Bé nhà em nay được 2 tháng 10 ngày rồi. Hiện tại sữa em rất ít nên phải dùng thêm sữa ngoài . Bé dùng sữa optimum gold mỗi lần bú hết 90ml mà mấy bữa nay bé bú ít đi thậm chí không chịu bú bình nữa ạ. Vậy em có nên đổi sữa khác cho bé không ạ? Vin bác sĩ cho em ý kiến em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống thêm sữa dành cho phụ nữ có thai và cho con bú, ăn thêm thịt bò, ăn cơm nếp để tăng lượng sữa mẹ cho bé. Bạn có thể thử đổi sữa công thức khác để xem bé có bú nhiều hơn không. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-doi-sua-cho-be-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa mũi sởi – quai bị – rubella", "question": "Kính gửi Bác sĩ. Bé trai nhà em lúc 9 tháng tuổi đã chích ngừa 1 mũi sởi đơn. Hiện nay bé được 12,5 tháng tuổi vậy bé có thể chích ngừa mũi sởi – quai bị – rubella được không bác sĩ? Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể tiêm vắc-xin sởi-quai bị-rubella lúc 15-18 tháng tuổi. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-mui-soi-quai-bi-rubella/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm lao + viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ! Khi em vừa sinh bé ra thì bé bị viêm phổi và vàng da nên bé phải điều trị tại khoa nhi bệnh viện Từ Dũ. Bé không nằm chung với mẹ. Bé được tiêm thuốc 2 lần 1 ngày, tiêm đến 7 ngày, nhưng bé chưa được chích ngừa lao và viêm gan B. Em có hỏi bác sĩ bảo 1 tháng sau đưa bé đến chích. Cho em hỏi, bây giờ bé đã được đầy tháng, em đưa bé đến bệnh viện Từ Dũ tiêm ở khoa nào? Và bé có tiêm luôn 2 mũi đầu tiên hay không? Mong bác sĩ hướng dẫn cho em ạ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ em dịch vụ (227 Cống Quỳnh, khu M1) các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6 để tiêm vắc-xin ngừa lao khi bé được tròn 1 tháng tuổi. Vì đã quá 7 ngày tuổi nên không tiêm mũi vắc-xin VGSV B sơ sinh nữa mà sẽ tiêm 3 mũi vắc-xin VGSV B chung trong vắc-xin Quinvaxem.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-lao-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vắc xin rotavirus", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em tiêm chủng theo chương trình TCMR ở trạm y tế nên ngày 25 hằng tháng mới có lịch tiêm, mà khoảng cách giữa mũi 5in1 và rota cách nhau 15 ngày, để bảo đảm khoảng cách với mũi 5in1 vì vậy bé nhà em phải nhỏ 2 liều Rotavirus cách nhau 2 tháng được không ạ? Nếu được thì tác dụng của thuốc có còn hiệu quả như nhỏ 2 liều cách nhau 1 tháng không bác sĩ? Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Khoảng cách giữa 2 liều vắc-xin rotavirus tối thiểu là 1 tháng nên bạn có thể cho bé uống nhắc sau liều đầu 2 tháng. Miễn sao liều cuối cùng của vắc-xin Rotarix là trước 24 tuần tuổi và Rotateq là 32 tuần tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vac-xin-rotavirus/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sôi bụng", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 38 ngày, bụng bé hay sôi ọc ạch, tiếng sôi to lắm, mấy ngày qua đi phân lỏng, thành hột, bắn tung tóe, nhưng không có máu, bé vẫn bú và ngủ bình thường. Vậy bé có bị gì không thưa bác sĩ? Em sợ bé bị tiêu chảy muốn cho bé nhỏ Rotavirus sớm, nhưng lịch TCMR cố định ngày tiêm 5in1. Để đảm bảo khoảng cách ngày tiêm với mũi 5in1 và khoảng cách nhỏ giữa 2 liều là 1 tháng thì em có thể nhỏ rota cho bé khi chỉ 41 ngày (thiếu 1 ngày mới đủ 6 tuần tuổi) có được không ạ? Mong bác sĩ tư vấn thời điểm em có thể nhỏ rota thích hợp để vắc xin có hiệu quả tốt nhất. Xin cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể bị sôi ruột. Mẹ nên kiêng các thực phẩm sinh hơi nhiều như khoai, bông cải trắng…. Bạn nên cho bé tiêm Quinvaxem trước rồi uống vắc-xin ngừa rotavirus sau đó ít nhất 2 tuần.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-soi-bung-22890/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng uống sữa", "question": "Bé trai nhà em được 4 tháng 23 ngày, lúc sinh được 3,2kg, chiều dài 54cm, tháng đầu tăng được 1,3kg, nhưng tháng 4 chỉ tăng 200g. Hiện tại bé được 7kg, chiều dài được 68cm. Lượng sữa bé uống không thay đổi từ tháng 1 đến hiện tại dưới 90ml. Bé vừa uống sữa mẹ (vắt ra bình) vừa uống sữa công thức.Ngày 27.10 lên Từ Dũ khám và chich ngừa cho bé loại 5in1 bác sĩ chỉ kê loại canxi Tonical (10 ống), men tiêu hóa 10 gói. Lúc bé được 1 tháng hằng ngày em có tắm nắng cho bé và nhỏ 1giọt 2000000 UI vitamin. Từ tháng 2 đến tháng thứ 3 em không tắm nắng cho bé vì thời tiết ở quê độ ẩm cao mỗi lần tắm nắng thấy bé khó thở. Em chỉ nhỏ giọt vitamin vào sữa cho bé uống thôi. Tháng 4 em thấy bé hay khóc vào ban đêm, biếng uống sữa, tóc rụng, bẹp đầu, mỗi lần xì hơi bé khóc. Cho em hỏi bé có bị thiếu canxi và vitamin không? Em bổ sung cho bé uống vitamin D3 được không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-uong-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu canxi", "question": "Tôi sinh bé được 4 tháng mà hiện tại bé thiếu canxi tôi có thể uống thuốc canxi cho bé bú được không bác sĩ? Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bà mẹ cho con bú nên uống thuốc bổ sung canxi. Nếu nghi ngờ bé thiếu canxi thì bạn nên đưa bé đi khám để được bác sĩ kê toa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-canxi-22902/"}
